%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage{diagbox}

\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\renewcommand{\arraystretch}{1.4}

\begin{document}

\begin{center}
  \large Contrôle de cours n\up{o}1 --- Dérivation --- Sujet A
\end{center}
\hrule

~

On a : $u$ et $v$ des fonctions, $\lambda$, $a$ et $b$ des nombres réels.

Compléter les tableaux suivants.

\[\begin{array}{l|c|c|c|c}
    & \text{Expression de}                                  & \text{Définie}        & \text{Dérivable}         & \text{Expression de} \\
    \text{Fonction}      & \text{la fonction}                 & \text{ sur}    & \text{sur}     & \text{la dérivée} \\
    \hline\hline
    \text{Affine}        & ax+b                     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{a}                   \\
    \hline
    \text{Carrée}        & x^2                      & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{2x}                  \\
    \hline
    \text{Racine carrée} & \sqrt{x}                 & \phantom{\mathbb{R}^+} & \phantom{\mathbb{R}^{+*}} & \phantom{\frac{1}{2\sqrt{x}}} \\
\end{array}\]

\[\begin{array}{c|c}
    \text{Fonction} & \text{Dérivée} \\
    \hline
    u+v & \\
    \hline
    \frac{u}{v} & \\
\end{array}\]

\newpage

\begin{center}
  \large Contrôle de cours n\up{o}1 --- Dérivation --- Sujet B
\end{center}
\hrule

~

On a : $u$ et $v$ des fonctions, $\lambda$, $a$ et $b$ des nombres réels.

Compléter les tableaux suivants.

\[\begin{array}{l|c|c|c|c}
    & \text{Expression de}                                  & \text{Définie}        & \text{Dérivable}         & \text{Expression de} \\
    \text{Fonction}      & \text{la fonction}                 & \text{ sur}    & \text{sur}     & \text{la dérivée} \\
    \hline\hline
    \text{Constante}     & k \text{ ($k\in\mathbb{R}$)}     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{0}                     \\
    \hline
    \text{Puissance}     & x^n \text{ ($n\in\mathbb{N}^*$)} & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{nx^{n-1}}            \\
    \hline
    \text{Racine carrée} & \sqrt{x}                 & \phantom{\mathbb{R}^+} & \phantom{\mathbb{R}^{+*}} & \phantom{\frac{1}{2\sqrt{x}}} \\
\end{array}\]

\[\begin{array}{c|c}
    \text{Fonction} & \text{Dérivée} \\
    \hline
    \lambda u & \\
    \hline
    u\times v & \\
\end{array}\]

\end{document}
